\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\author{Adrian Wannenmacher}
\title{HÜ - Unternehmensziele}
\date{15. September 2016}

\begin{document}
\maketitle
Unternehmensziele können sehr vielfältig sein. Neben einer Steigerung des Gewinns kann ein Unternehmen es sich auch zum Ziel setzen, besonders nachhaltig zu arbeiten. Dies umschließt z.B. die Verwendung von recyceltem Material oder eine Senkung des Energieverbrauchs durch Verwendung effizienterer Maschinen und ähnlichem. Ebenso kann es Ziel sein, das Einkommen von Chef und Arbeitnehmern nachhaltig zu sichern. Oft streben Unternehmen auch die Marktführerschaft in verschiedenen Bereichen an, oder sie versuchen eine Monopolstellung aufzubauen bzw. die Monopolstellung eines anderen Unternehmens zu brechen. Neben diesen Punkten kann auch die Expansion in andere Bereiche hohe Priorität haben. Gelingt die Expansion, so ist das Unternehmen nicht mehr so anfällig für Probleme in einem Bereich, da der andere Zweig die Kosten des ersten decken kann, sollte es in diesem zu Problemen kommen. Auch kann man so eine größere Zielgruppe erreichen und auch größere Bekanntheit erlangen. Manche Unternehmen haben es sich auch zum Ziel gemacht bestimmte Bereiche voranzubringen. Zu diesem Bereichen gehören unter anderem die Technik, oder aber auch die Medizin. Dieses Vorhaben kann auch zur Nachhaltigkeit beitragen, wenn z.B. der  Kraftstoffverbrauch von Fahrzeugen oder der Energieverbrauch von Maschinen und anderem gesenkt wird, obwohl die Leistung dieselbe bleibt. Auch kann es ein Ziel sein, das Freizeitleben angenehmer zu gestalten, in dem man Spielzeug und dergleichen herstellt und verkäuft. Auch Sicherheit kann zum Ziel eines Unternehmens werden, beispielsweise die Herstellung von Alarmanlagen oder Verschlüsselungs-Software. Da es oft vorkommt, dass Kinder versehentlich Schaden anrichten, stellen manche Unternehmen auch Kindersicherungen für Steckdosen, Computer, Smartphones und vieles in ihren Entwicklungsbereich. Auch die Erforschung und Erkundung von Gebieten auf der Erde oder aber auch anderen Planeten wird teilweise zum Ziel eines Unternehmens, sowie die Zugänglichmachung entfernter oder abgelegener Gebiete und anderer Planeten. Auch die Erhaltung oder des Erreichen eines guten Images des Unternehmen kann schnell zum Ziel werden. Dieses kann mithilfe guter Werbung und qualitativen Produkten oder eines einmaligen Services erreicht werden. Teilweise versuchen Unternehmen auch die Ausbildung zu verbessern, indem bessere Lehrbücher geschrieben und zur Verfügung gestellt werden oder durch die Entwicklung neuerer Lernmöglichkeiten und der Produktion von Lehrfilmen. Auch versuchen Unternehmen die Nachteile, die für Menschen hohen Alters bestehen oder durch Krankheiten oder Behinderungen entstehen, zu lindern, wie z.B. mit der Ausbildung von Blinden-Hunden oder mit der Herstellung von Krücken und Hörgeräten. Manche Unternehmen haben es sich auch in den Kopf gesetzt, eine Krankheit endgültig auszulöschen oder möglichst viele Leben vor ihr zu retten.
\end{document}